malgré tout , de nouveaux groupes sont apparus sur la scène entre vingt cent zéro et vingt cent dix , tels que le groupe australien Airbourne , considéré par certains comme les descendants d' AC DC et ayant sorti son premier album , Runnin , Wild , en vingt cent huit .
avec des riffs accrocheurs , ils furent largement acclamés par la presse mondiale .
un peu plus loin dans le temps , on retrouve le groupe britannique The Darkness , controversé car considéré comme un groupe comique imitant les traits du glam metal et du hard rock : le groupe fut tout de même reconnu par certains comme digne successeur du mouvement hard rock , d' autant qu' il était capable de riffs très accrocheurs et heavy .
malheureusement , le groupe se sépare suite aux problèmes de drogues du leader Justin Hawkins .
le groupe australien Wolfmother est lui aussi considéré unanimement comme un digne descendant des premiers groupes de hard rock tels que Deep Purple , Led
quelques groupes de hard rock des années dix neuf cent soixante dix et dix neuf cent quatre vingts réussissent à maintenir le grand succès de leurs carrière dans toutes les années dix neuf cent quatre vingt dix et vingt cent zéro en se réinventant constamment et en explorant différents styles musicaux , à savoir Aerosmith , Bon Jovi , et AC DC .
depuis Pump en dix neuf cent quatre vingt neuf , Aerosmith sort deux albums N O un multi platines : Get a Grip en dix neuf cent quatre vingt treize et Nine Lives en dix neuf cent quatre vingt dix sept .
Get a Grip engendre quatre singles dans le Top quarante et devient l' album le mieux vendu du groupe dans le monde entier , passant aux ventes d' environ vingt millions d' exemplaires .
en plus , Aerosmith sor un album platine N O deux , Just Push Play un , lequel voit le groupe faire une incursion en outre dans la pop , et un album de reprises de blues , Honkin' on Bobo ,
en outre , depuis le début des années dix neuf cent quatre vingt dix , Aerosmith atteint huit singles dans le Top quarante ( incluant le hit N O un I Don' t Want to Miss a Thing en dix neuf cent quatre vingt dix huit ) .
bon Jovi sort cinq albums qui atteignent le statut de platine ou mieux et aussi atteint huit singles dans le Top quarante depuis New Jersey en dix neuf cent quatre vingt huit .
en outre , avec leur vrai retour au hard rock avec des chansons comme Keep the Faith et It' s My Life , Bon Jovi atteint le succès dans le genre " adulte contemporain " , avec les ballades du Top dix Bed of Roses un et Always un et également dans le country avec Who Says You Can' t Go Home , qui atteignent le N O un dans le Hot Country Singles chart en vingt cent six et l' album country rock Lost Highway qui atteint le N O un en vingt cent sept .
en vingt cent neuf , Bon Jovi sort un autre album N O un , The Circle .
depuis le multi platine The Razors Edge en dix neuf cent quatre vingt dix , AC DC sort deux albums doubles platines un , Ballbreaker un et Black Ice un , ainsi que le disque de platine Stiff Upper Lip un .
tous ces groupes reçoivent des Grammy Awards pour leur travail durant cette période de temps et tous ces groupes continuent à faire des tournées à succès .
en vingt cent treize , Black Sabbath se reforme .
Deep Purple continuant à tourner dans le monde entier , en restant populaire voit le succès de leur album Now